[你問我答] 中度嚴重弱聽，你問我答

首先唔好屌我咩叫中度嚴重，其實英文係moderate severe，翻譯咗就係咁。根據統計處嘅報告，香港地有聽力問題嘅人只係佔 2－3%，而完全失去聽力嘅人大概有5000人左右。

所謂中度嚴重，即係同正常人聽力比較少咗 56－70dB，而我自己係 0 - 8000Hz嘅聲都係咁。～60dB 即係咩概念？大概係一個細班房入邊你坐係中間至後排，個lecturer背對住你講嘢你係完全聽唔到佢講乜；訓覺嘅時候唔會聽到火警鐘響；帶咩耳筒都唔知有咩分別；聽交響樂聽唔到triangle/violin之類；企係敲擊位置就聽唔到指揮講乜。

睇下有無人有興趣了解多啲

拎左綜援未

有冇戴助聽器？先天？

同志

瞓覺個陣會唔會有"v"聲?
我平時係街都聽到, 有時會嘈到瞓唔到...

有，近一年開始先戴兩邊，之前一直得一邊。。。以前政府資助淨係俾一邊耳機錢

耳鳴嘛？
西醫嚟講好多成因
中醫嚟講可能係腎虧，打少啲j會好啲，耳主腎。

訓覺乜聲都無，出邊係馬路都聽唔到車聲

無咁嘅需要

有冇2蚊搭車優惠

巴打咩程度

我都想有

我應該好你少少

呀我知
之前我就耳鼻喉科做打雜
嗰陣先開始聯絡啲人返去配多隻
自己出去配都幾貴下

我就剩係左耳失聰，係完全失聰
右耳冇問題
政府乜幫助都冇，由細到大返學都最多係坐前啲
可以申請傷殘証，去海洋公園免費

幾時知？有冇戴機呀
我係小學有啲免費聽力檢查先知

細個讀幼稚園嗰陣，我同屋企人講我一邊聽唔到
佢地唔信
去到小一先check到
中國人父母真係...,

我做耳鼻喉科嗰陣，有啲係marginal輕度 (-40db左右) 啲細路其實明顯戴助聽器係聽多好多，但父母唔想佢地戴所以冇戴
中國人做父母真係..

我都係呀 小學開始分配助聽機 但係比人笑得多唔敢帶
上課望住呀sir講書 望下望下識讀唇

我諗而家啲人會幫細路仔check掛，以前爸媽話我成日聽唔到係到吓吓吓咁，但佢哋無跟進

你小一已經幾好，我好似小三小四左右先知

巴打我都係
我輕度，兩邊耳仔都有
戴緊starkey

我小學拎咗一邊機，去到大學先敢帶

我應該同你差唔多年紀

應該係驚畀人覺得係傷殘，所以寧願當乜事都冇

輕度同我地可能兩個世界
audiologist有無話你知戴完機recover到正常人幾多程度？
我戴phonak

而家啲儀器check得好啲
我諗好多好似你咁可能未必check到添

其實無咩變化，來來去去都係pure tone部機，傻仔都識用 我自己都幫人test過好多次

唔好話小朋友，啲廢老聽唔到嘢都唔配助聽器，
成日大撚大聲講嘢都仲要聽唔到
香港社會成個思想都好落後，
政府支援又唔夠

其實你父母有冇鼓勵你戴？
戴咗對學業真係幫助好多
同埋聽唔清楚其實對專注力又好大影響
之前睇篇研究講聽障會令人容易攰好多
小朋友嘅話更加大影響
所以普遍聽障細路成績都較差
仲要英文特別多音係細聲，默書listening好大影響

我指bb嗰啲健康院評估
巴打讀audiology?

我怕一除機就要講 吓！ 咩話？

父母唔多理我戴唔戴
紅字完全正確，alevel listening e
政府真係好on9，話對聽障人士考公開試有特別安排，其實只係派部機同個in ear 耳筒，有撚用

我係天生右耳完全失聰

巴打工作有冇太大影響 ？有時做野果到聽錯會做錯野

屌仲要專登老遠去第個市場丫嘛
所以嗰陣我冇申請

始終係少數無得講 ，之前聾人爭取手語成為法定語言都過唔到立法會

吓 可以申請豁免

唔係，做緊hearing相關嘅research姐，要幫啲subject 測聽力。
好處係自己係一個subject

聲之形

我記得我果時佢話我唔夠嚴重喎

聲之形巴打版
有冇被欺凌

戴咗機還可以 如果完全聽唔到就無計

中度至中度嚴重之間
Final Year

同行喎
你應該都係sensorineaural啦？

中學會有啲同學笑囉，不過當聽唔到

呢套嘢好多唔合理

i know that feel

我自己推斷係啦，我照過一次MRI個醫生話睇唔到啲乜，我寧願自己睇。。。不過遲啲都有機會再照

加油加油 讀咩科啊

我x ray mri都照過，又係乜都睇唔到
以前做research有問我做唔做subject
(bonebridge HA) 因為要全身麻醉開頭皮所以不了

返工會唔會有困難

口頭禪：咩話？講多次
然後D人唔耐煩就話：冇野
最唔鍾意人係當面咬耳仔咁傾/細聲講大聲笑

中文

不過sensorineural真係好general，可以有 N 咁多個地方有 damage，真係搵鬼知
以前有幻想過係咪只係多耳屎得滯，清咗就會好番

啲人咬耳仔嗰啲氣聲完全聽唔到

輕微至中度
低頻部分聽得弱啲

無得修復?

btw嗰陣同男朋友同居，住喺佢度
晚晚同佢地屋企人食飯會睇電視
不過我個位又睇唔清楚又聽唔清楚
有時放工返去攰冇咁精神聽佢地傾啲乜(或者傾電視內容)
反應慢少少/聽唔到
有次我男友叫我"集中精神啲聽"
我真係又嬲又唔開心
當晚send咗幾份paper highlight埋俾佢睇，hearing impairment + attention span

我好似低音輕度 高音就中度弱聽
唔係好記得
因為對我生活影響唔算好大
係有時聽唔到人講咩 我會係咁問咩話
都會比人笑幾句
但一路唔敢講自己有問題

就算呢家返工都唔敢講
成日比同事明笑暗鬧我發夢
但我真係聽唔到佢叫我

中學畢業嘅時候
雖然我老母知道我隻耳仔有問題
但都會屌我做咩成日聽唔到佢講嘢
後黎有一次大大力屌返佢轉頭
佢就唔敢再咁話我啦

無呀，只可以戴助聽器令到聽得多少少，但點都唔會去到正常人水平

同你一模一樣！！我又係諗可能剩係有嘢塞喺耳窿
直到去檢查，佢拎咗一大抽耳屎出嚟我都係聽唔到

伴侶如果體諒嘅話會好warm，不過有時不耐煩都理解到嘅
絲打 psycho 個邊做 behavioral 嘢？睇嚟我哋做嘅嘢幾似

有時會扮聽到

你應該配番隻機，咁就會好好多啦
我而家同陌生人講嘢會同佢哋講咗我有弱聽先

要解釋，而家有時佢講嘢太細聲我都會不耐煩
問多句佢又冇耐性

之前喺audiology做
而家唔係啦

我會做呢啲相關research都係因為自己問題 希望幫到自己友

同弱聽人傾計好辛苦 聾撚

我輕度弱聽 成日要朋友重覆 不過冇配助聽器果d

成日都要人講多次 講到人地煩

都唔知錯失幾多後姻緣

Btw你地有冇其他缺憾 我色弱 大細腳 不過好彩個樣正正常常 如果唔係既真係會jump

有冇人戴resound新機? 用緊新CIC 好似成日塞住咁唔聽得清, 已經去中心較過

輕度還可以接受呀，可以配個平平地個啲

唔係用呢個Brand
但配完應該會做fitting，個時無問題？會唔會係未習慣新機？

後天...因為潛水😭穿左圓窗
右耳4000-8000Hz無左20個db
唔嚴重，但耳鳴一世

想知道香港邊度驗耳比較可靠啲
同埋一個(對)老人家用嘅耳機大概幾多錢度

好多地方都有得驗，但點解唔排政府？
政府好似有資助俾老人家用，雖然機係低級啲，但係都夠用架，岀去買就起碼三倍價錢，幾千至五萬都有

好嘅 我研究下 多謝你回覆我

唔係好認同你講個句 “只係佔2，3%”
計700萬人黎講都有21萬人
香港真係仲係華人思想
覺得戴左好大問題
其實同戴眼鏡一樣有需要咪戴
聽唔到聲 分唔到方向有時真係對自己安全有影響
就算好簡單跌左銀包都聽唔到就夠慘

90分貝同埋2邊以上先批
但有時有d鬆手d

排2年同埋部機係屋企用都ok
出街或者嘈少少都唔掂
d老人家唔慣會頭暈頭痛
係醫院買d機2千蚊樓下

早兩年我記得係千二，而家唔知

有乜牌子助聽器好？

近排隻港牌easy hear幾好

但有線用得唔方便

其實係，尤其是上一代人好介意，其實根本同戴眼鏡一樣，但因為無咁common，佢哋就覺得係好嚴重嘅「缺陷」。
同時政府亦都無足夠資源俾啲學生，要買兩邊有返咁上下嘅機，個費用都好貴

講真好難推薦邊隻，正常我哋都係用過1－2隻牌子
不過最穩陣都係北歐個堆啦我諗

最衰價錢唔透明
成日要上門先知

輕度至中度
唔知有無得考紀律部隊

記得細細個返學會聽到風吹既聲 但愈來愈大隻耳愈來愈廢 我6個家姐冇一個有缺陷 得我一個有

有冇補返？
耳鳴呢啲其實好睇個人心態
有啲人少少耳鳴都可以覺得好困擾好嚴重
有啲人嚴重耳鳴但可以覺得冇所謂，唔去理就得

我細個都CHECK到有輕度弱聽
只係比較低音貝嘅聲音會聽唔到
但是對日常生活都唔算太大影響

以前俾人搞到右邊耳膜爆左
唔知係心理作用定點
雖然隔左排自然痊癒左
但成日都唔係太聽到其他人講野
要係咁話”咩話” 要人重複

咁你地日常生活會唔會多左好多麻煩
要點解決

"吓？"
"sorry? "
"聽唔到"
"講多次？"

最多一定係扮聽到，應人地「嗯」、「係啊」

屌,睇完個post巴/絲打生活例子好似自己 有冇得check下,,,

會自動癒合，但係死左既聽覺細胞就唔會好返
醫生話耳鳴過幾個月會習慣，唔留心就唔會覺

完全失聰
好彩朋友們都唔介意，會重複俾我睇口形

左耳失聰揮手區

我都唔知自己有冇弱聽
好多時身邊個fd講完野我都要佢重覆一次 甚至重覆完我都係聽唔到佢講咩 就要扮聽到答啲大路野 甚至‘哦’一聲就算 有時佢哋都覺得好奇怪 點解我好似九唔搭八 答非所問咁 但我又廢事要佢地重覆咁多次

輕度
不過其實對日常生活冇咩太大影響
係有時人地講野細聲少少就唔係幾聽到

完全 巴打係咪用手語

你咁講似係有

政府耳鼻喉啦

有時人地講左兩三次都聽唔到就廢事再問

應該唔嚴重掛

做左fitting 佢話帶下就慣, 但呢個禮拜耳邊講野都好細聲咁 諗住再去問下

講野有冇1999

除咗聽唔到人地up乜，有冇其他問題？
例如其他聲人地聽到你聽唔到，離遠嘅聲
或者如果聽嘢用耳機係咪好啲，eg電腦用喇叭冇用耳機咁好

我自己就唔係去政府check嘅，好似五百蚊到八百蚊check一次
早排睇緊對ReSound，有Made For iPhone認證

有時人地細聲講野我隔離個fd聽到但我聽唔到
我電腦冇喇叭 靜係會用耳機聽
會唔會因為我長期用耳機搞到有弱聽

唔係wo 巴打，去耳鼻喉科睇既話，應該有資助你買耳機，我屋企人都係咁，單邊一隻900幾咁上下

細個有Cancer用過Cisplatin
右耳high frequency 去到moderate to moderately severe
但係本身係Speech therapist

輕微至中度天生耳道彎曲
唔鐘意戴政府果個耳機 好唔舒服
整到隻耳好痕 有時啲車聲又嘈得濟
所以戴到小學5年班就冇戴

輕度至中度 ，唔戴機有時會聽唔清楚，有時要睇埋人哋唇語

我係後天失聰，所以講到野
主要睇口形讀唇，再跟上文下理推測嚟對話
真係唔明先用紙筆

先天左耳弱聽, 接受完全聽唔到個隻
好驚人地係我左邊講野, 會完全聽唔到
近呢兩年直頭右耳長期耳鳴, 好辛苦

大病過所以失聰？

做到speech therapist 巴打好野

LM

有無輔助儀器 點解右耳又開始有問題嘅？

好大機會，要睇下你耳機幾大聲同聽幾耐。。。

1. 巴打當時小四點發現？
2. 弱聽原因搵唔到？
3. 平時過馬路點過？

如果單一邊弱聽，你地說話能力有冇受影響？

1. 有啲咩檢查車黎學校做免費檢查
2. 搵唔到
3. 睇燈，但企到埋去其實都聽到達達達嘅

接唔接受到人地拎你耳仔開玩笑

當然，唔係蓄意為難你過種

有啲人長期每日聽好耐好大聲係會損傷聽覺
或者喺高嘈音環境下工作都會
當然有啲係先天/太多耳屎/耳膜穿自己唔知/其他原因個腦處理唔到聲

右耳可能得2-3成聽力
左耳無事
平時有人係右邊講野都係用左耳聽

有咁多嘢可以講做咩要搵呢樣嚟講。。

係呀，我有個朋友工作關係成日要聽 ~1000Hz 嘅噪音，做咗一兩年嘢就發現 1000Hz 個位已經變咗輕度弱聽

可能學講嘢會有少少問題，例如聽唔到啲 consonants，即係英文果啲f, sh, s, 個種，就會難啲去學（即係難啲去模仿）

你以為係開玩笑，其實人哋聽落都會有 hard feeling
不過間唔中一兩句都唔會嘅

我剩係覺得好無聊
同笑人地肥矮醜呢啲冇咩分別
可免則免

咁你有冇玩樂器?
如果有，你分音階咪好難?

我媽之前做call台好多年，講嘢越嚟越大聲，成日聽唔到我講乜
不過捉佢去驗又冇事
都唔知點解

老實，我某部份生活圈子成日有

例如：死肥仔咁肥仲食！？

男人野，你女人識條春咩

你斷手就死開等人哋嚟啦

天生輕度

係office成日聽唔到人地叫我

你係咪之前玩pad個個問學人

有玩鋼琴，考咗AT

但係最神奇地係考完我先開始戴耳機，先發現原來一直以嚟自己覺得嘅大細聲可以控制得好好多，會有好多位可以彈得更加detail（因為未戴機根本唔覺），發現之前彈得好垃圾

之後想玩pop，配chord個啲，人哋話聽首歌就聽到背景琴聲，我完全係炒埋一碟乜鬼都聽唔到。 應該話啲音感真係差啲

其次仲有玩結他，鼓 etc

係

原來你有咁既身世
祝福你啊巴

咁又唔需要講到好慘咁嘅

咁都比一般人承受多左野, 我覺得唔易啦

如果個環境係個個都咁講，就算有人介意都唔會敢出聲啦

會變得唔介意

sticks and stones can break my bones,but names can never hurt me.

我覺得天生嘅缺憾同高矮肥瘦唔可以一概而論

有遺傳病
聽力由正常一路退到失聰

隨便啦，反正人哋點諗都改變唔到
見人講人話，見鬼講鬼話，終究只係過客唔洗咁上心

好sad嘅故仔
咁第時生唔生下一代咪好煩惱。。。

邊個話？

講開生仔
以前有個ex話唔敢同佢屋企人講我一邊失聰，因為佢父母會介意
以前覺得好on9,因為一來唔知原因，二來就算係遺傳，呢啲recessive gene, 要佢都有條gene先會咁，三來我一邊失聰咁點咪又大學畢業仲要讀語文

唔生啦
一來自己知自己事，無謂累下一代
二來香港養大小朋友唔係咁易

以前中學試過比人問 咁點解你唔去特殊學校？ 係語氣好臭串個種 唔係出於關心

至此之後我已經費事同人講自己一邊弱聽
講野盡量係右邊講

除非真係好熟/有必要